【平價酒店】各區酒店割價吸客 月租$3,120平過劏房有海景

近日香港社會氣氛緊張，訪港旅客大幅減少，連帶酒店亦乏人問津，出現房間丟空問題，有酒店隨即大幅減價以吸引住客。《晴報》利用多個旅遊訂房網站，搜尋多間割價求「住」的本地酒店，有酒店部分日子房價低至78元一晚，9月全月租金僅需約$3,120，價格震撼，另有位處熱門地段的酒店，月租也只需約$9,000元，租金甚至比劏房更平，卻可享受酒店式服務。

而社區組織協會曾在今年1 月至3 月期間，對222戶劏房租戶進行訪問調查，了解其租金、水費、電費等支出情況，當中劏房租金中位數達4,200元，租金連水電費中位數更高至4,677元，租金最高者甚至逾萬元。相比之下，現時部分酒店房月租甚至比劏房更相宜。

華美達盛景酒店（4星級）
華美達盛景酒店位於北角春秧街，其中高級客房（Superior Room）單人房最近有大幅折扣優惠，每晚平均約$294，未計雜費一個月房價低至約$8,820，房間面積有215平方呎，比同價位酒店房更寬敞，屬於港島區內數一數二的低價之選。
地點：北角
房價：每月約$8,820（平均每晚約$294）

悦品酒店（荃灣店）（4星級）
雖說是「荃灣店」，但悦品酒店其實坐落於葵興區，距離港鐵站僅約10分鐘步程，交通尚算便利，不過因為鄰近工業區，附近商場及食肆較為缺乏。
地點：葵興
房價：每月約$9,810（平均每晚約$327）

帆船精品酒店（4星級）
帆船精品酒店位處灣仔區，距離灣仔或銅鑼灣地鐵站約10至15分鐘，附近亦大量巴士線途經，交通極為便利。酒店附近一帶屬商業區，鄰近跑馬地馬場及時代廣場，雖然價格比文中其他酒店略高，但以同區而言，此價位相信連租個套房都有難度。
地點：灣仔
房價：每月約$10,710（平均每晚約$357）

香港九龍珀麗酒店（4星級）
香港九龍珀麗酒店位於港鐵奧運、旺角與太子站之間，附近有大型商場圓方及奧海城，酒店本身亦提供接駁巴士往返旺角站，交通尚算方便。
地點：大角咀
房價：每月約$9,120（平均每晚約$304）

香港永倫800酒店（3星級）
位於青衣的香港永倫800酒店雖然只有3星級數，但平均每晚$104的價格實在相當吸引，部分日子房價更低至$78一晚。該酒店優點在於每間房都設有窗戶，景觀較為開揚，大部分有海景可遠眺貨櫃碼頭，低房價主因是地理位置欠佳，需靠巴士、小巴接駁港鐵青衣或荔景站，不過住足30晚房價都只為$3,120，價格甚至比租住劏房更便宜。
地點：青衣
房價：每月約$3,120（平均每晚約$104）

根本咁樣先合理

8千已上真係住酒店好過，包水電網，仲有人執房

求入黎幫推
(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

召喚焦土老母

酒店減價歡迎無家可歸黃絲廢青

爆房一流

仲有GYM房

小情侶fresh grad 出黎夾租都住得起